# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:4
msgid "Bulk export tool"
msgstr "대량 내보내기 도구"

#: ../../source/_static/badges/allplans-selfhosted.rst:7
msgid "|plans-img| Available on `all plans <https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr "|plans-img| `모든 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr "plans-img"

#: ../../source/_static/badges/allplans-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `self-hosted <https://mattermost.com/download/>`__ "
"deployments"
msgstr "|deployment-img| `자체 호스팅 <https://mattermost.com/download/>`__ 배포"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr "deployment-img"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:9
msgid ""
"Moving data from one Mattermost instance into another begins with "
"exporting data to a `JSONL <https://jsonlines.org>`__ file using the "
":doc:`bulk loading feature </onboard/bulk-loading-data>`. This tool is "
"useful if you have created a server for a proof of concept, have created "
"another server for production use, and now want to retain the history "
"from the proof of concept instance."
msgstr ""
":doc:`대량 로딩 기능 </onboard/bulk-loading-data>` 을 사용하여 데이터를 `JSONL "
"<https://jsonlines.org>`__ 파일로 내보내는 것부터 시작됩니다. 이 도구는 개념 증명용 "
"서버를 만들고 프로덕션용으로 다른 서버를 만들었으며, 이제 개념 증명 인스턴스의 기록을 "
"유지하고 싶을 때 유용합니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:12
msgid "You can export the following data types:"
msgstr "다음 데이터 유형을 내보낼 수 있습니다:"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:14
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:15
msgid "Channels (public, private, and direct)"
msgstr "채널 (공개, 비공개 및 다이렉트)"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:16
msgid "Messages (regular, non-reply, and direct messages)"
msgstr "메시지 (일반, 답장이 아닌 메시지 및 다이렉트 메시지)"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:17
msgid "Threaded discussions and message replies"
msgstr "스레드 토론 및 메시지 답장"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:18
msgid "Message reactions"
msgstr "메시지 반응"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:19
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:20
msgid "Users' preferences, including pinned and saved messages"
msgstr "고정 및 저장된 메시지를 포함한 사용자 기본 설정"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:21
msgid "Users' team memberships"
msgstr "사용자의 팀 멤버십"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:22
msgid "Users' channel memberships"
msgstr "사용자의 채널 멤버십"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:23
msgid "Users' notification preferences"
msgstr "사용자의 알림 기본 설정"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:24
msgid "Custom emoji"
msgstr "커스텀 이모지"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:25
msgid "Direct message and group message channels, including read/unread status"
msgstr "읽음/읽지 않음 상태를 포함한 다이렉트 메시지 및 그룹 메시지 채널"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:26
msgid "Roles"
msgstr "역할"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:27
msgid "Permissions schemes"
msgstr "권한 구성"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:28
msgid "Bot users"
msgstr "봇 사용자"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:32
msgid ""
"Configuration for data types such as exporting specific areas of the "
"server, exporting additional types of posts, file attachments, webhooks, "
"and bot messages is not yet supported. Deleted objects are also not yet "
"supported."
msgstr ""
"서버의 특정 영역 내보내기, 추가 유형의 게시물 내보내기, 파일 첨부, 웹훅 및 봇 메시지와 "
"같은 데이터 유형에 대한 구성은 아직 지원되지 않습니다. 삭제된 객체도 아직 지원되지 "
"않습니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:34
msgid ""
"For requests to add additional attributes or objects to our exporter, "
"please add a feature request on our `feature idea forum "
"<https://portal.productboard.com/mattermost/33-what-matters-to-you>`_."
msgstr ""
"내보내기 도구에 추가 속성이나 객체를 추가하기 위한 요청은 `기능 아이디어 포럼 "
"<https://portal.productboard.com/mattermost/33-what-matters-to-you>`_ 에 "
"기능 요청을 추가해 주세요."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:37
msgid "Bulk export data"
msgstr "대량 내보내기 데이터"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:41
msgid ""
"Create a full export file including attachments by running the "
":ref:`mmctl export create -- attachments <manage/mmctl-command-line-"
"tool:mmctl export create>` command. See the :ref:`Mattermost data "
"migration <manage/cloud-data-export:create the export>` documentation for"
" details."
msgstr ""
":ref:`mmctl export create -- attachments <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl "
"export create>` 명령을 실행하여 첨부 파일을 포함한 전체 내보내기 파일을 생성하세요. "
"자세한 내용은 :ref:`Mattermost 데이터 마이그레이션 <manage/cloud-data-export:create "
"the export>` 문서를 참조하세요."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:43
msgid ""
"While the job is running, you can check its status by running the "
":ref:`mmctl export job show <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl export "
"job show>` command."
msgstr ""
"작업이 실행되는 동안 :ref:`mmctl export job show <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl "
"export job show>` 명령을 실행하여 상태를 확인할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:45
msgid "When the export job status is successful:"
msgstr "내보내기 작업 상태가 성공적일 때:"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:47
msgid ""
"Identify the name of the completed export file by running the :ref:`mmctl"
" export list <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl export list>` command."
msgstr ""
":ref:`mmctl export list <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl export list>` "
"명령을 실행하여 완료된 내보내기 파일의 이름을 확인하세요."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:48
msgid ""
"Download the export file to your local machine by running the :ref:`mmctl"
" export download <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl export download>` "
"command."
msgstr ""
":ref:`mmctl export download <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl export "
"download>` 명령을 실행하여 내보내기 파일을 로컬 컴퓨터로 다운로드하세요."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:54
msgid ""
"From Mattermost v6.0, this command has been deprecated in favor of "
":ref:`mmctl export commands <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl "
"export>` as the supported way to export data out of Mattermost."
msgstr ""
"Mattermost v6.0부터 이 명령은 Mattermost에서 데이터를 내보내는 지원되는 방식인 "
":ref:`mmctl export commands <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl export>` 를 "
"대신하여 더 이상 사용되지 않습니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:56
msgid ""
"The export command runs in the :doc:`CLI </manage/command-line-tools>`.  "
"It has permissions to access all information in the Mattermost database."
msgstr ""
"내보내기 명령은 :doc:`CLI </manage/command-line-tools>` 에서 실행됩니다. "
"Mattermost 데이터베이스의 모든 정보에 접근할 수 있는 권한이 있습니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:58
msgid "To run the export command:"
msgstr "내보내기 명령을 실행하려면:"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:60
msgid ""
"Navigate to the directory where the Mattermost server is installed. On a "
"default install of Mattermost, the directory is ``/opt/mattermost``."
msgstr ""
"Mattermost 서버가 설치된 디렉토리로 이동하세요. Mattermost의 기본 설치에서는 "
"디렉토리가 ``/opt/mattermost`` 입니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:61
msgid ""
"Run the following command to extract data from all teams on the server. "
"Note that you can change the file name and specify an absolute or "
"relative path to dictate where the file is exported:"
msgstr ""
"서버의 모든 팀에서 데이터를 추출하려면 다음 명령을 실행하세요. 파일 이름을 "
"변경하고 절대 경로 또는 상대 경로를 지정하여 파일이 내보내지는 위치를 "
"지정할 수 있습니다:"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:63
msgid "``sudo -u mattermost bin/mattermost export bulk file.json --all-teams``"
msgstr "``sudo -u mattermost bin/mattermost export bulk file.json --all-teams``"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:65
msgid ""
"``sudo -u mattermost bin/mattermost export bulk /home/user/bulk_data.json"
" --all-teams``"
msgstr ""
"``sudo -u mattermost bin/mattermost export bulk /home/user/bulk_data.json"
" --all-teams``"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:67
msgid "Retrieve your file from the location you specified."
msgstr "지정한 위치에서 파일을 가져오세요."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:69
msgid ""
"All Mattermost bulk export data files will begin with a ``Version`` "
"object as the first line of the file. This indicates the version of the "
"Mattermost bulk import file format with which the exported data is "
"compatible."
msgstr ""
"모든 Mattermost 대량 내보내기 데이터 파일은 파일의 첫 번째 줄에 ``Version`` "
"객체로 시작합니다. 이는 내보낸 데이터가 호환되는 Mattermost 대량 가져오기 "
"파일 형식의 버전을 나타냅니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:72
msgid "Version object"
msgstr "Version 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:100
msgid "VersionInfo object"
msgstr "VersionInfo 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:137
msgid "Team object"
msgstr "팀 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:184
msgid "Channel object"
msgstr "채널 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:234
msgid "User object"
msgstr "사용자 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:373
msgid "UserNotifyProps object"
msgstr ""

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:375
msgid "This object is a member of the User object."
msgstr "이 객체는 User 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:446
msgid "UserTeamMembership object"
msgstr ""

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:479
msgid "UserChannelMembership object"
msgstr ""

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:545
msgid "ChannelNotifyProps object"
msgstr ""

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:547
msgid "This object is a member of the ChannelMembership object."
msgstr "이 객체는 ChannelMembership 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:585
msgid "Post object"
msgstr "게시물 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:632
msgid "Reply object"
msgstr "답글 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:660
msgid "Reaction object"
msgstr "반응 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:662
msgid "This object is a member of the Post object."
msgstr "이 객체는 Post 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:690
msgid "Emoji object"
msgstr "이모지 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:713
msgid "DirectChannel object"
msgstr "다이렉트 채널 객체"

#: ../../source/manage/bulk-export-tool.rst:741
msgid "DirectPost object"
msgstr "다이렉트 게시물 객체"
